中國經濟放緩股市卻暴漲 專家：恐有風險

中美貿易戰持續，中國經濟放緩，最新公佈的PMI數據差過預期，香港經濟也出現放緩跡象，不過，中港股市卻反常大漲。二月港股升690點或2.5%，A股則更火爆。市值暴漲7萬億，滬指本月累計大升13.79%，深成指升20.75%，創業板飆25%創史上最牛月漲幅，不過，專家預警暴漲背後，恐存爆破風險。

大陸公佈的上月製造業採購經理指數（PMI） 跌至49.2，是2016年2月以來最低，遜於市場預期的49.5；加上特金會談判失敗，兩國無達成任何協議。港股昨日反覆向下，恆指收報28633點，挫124點或0.4%，三連跌累挫326點或1.1%。大市下跌股份比例為55%，上升股份比例為45%。A股方面，滬指跌0.44%；深成指升0.29%。大市成交額連續兩日大幅萎縮，獲利回吐壓力增大，市場波動加大。

恆指本月漲2.5% 滬指大升14%
不過，總括而言，恆指2月仍升690點或2.5%；2019年開局連升兩個月，累飆2787點或10.8%。

大陸股市的表現更出乎意表。滬指本月累計大升13.79%，深成指升20.75%，創業板指收則飆升25.06%，創歷史最大月度升幅。A股市值暴漲7萬億，創業板飆25%創史上最牛月漲幅，更出現滬深兩市成交額連續兩日直奔超1萬億，刷新2015年11月以來的新高。

分析師認為，投資者趨於謹慎，加上「兩會」臨近，以及中美貿易能否達成協議仍不明確，預計短期大市將反覆震盪為主。

A股擴容今揭曉 市場小心散貨風險
另外，國際指數公司MSCI明晟將於今日（3月1日）清晨公佈是否擴大納入A股的權重。根據MSCI去年9月的建議，其計劃將A股的納入因子由目前的5%提高至20%，分步實施。若成功擴容，A股可望在今年5月及8月額外吸引605億美元（約4,750億港元）資金流入。

不過，耀才證券研究部總監植耀輝表示，市場早已炒作MSCI擴容A股的消息，周五正式宣佈後，散戶很大機會借好消息趁機出貨，造成市場波動。

A股暴漲背後怪像增多
中美貿易戰下，中國經濟放緩、當局頻頻預警經濟風險的當口下，A股卻反常地持續暴漲長達兩個月，而且股市也出現種種怪像，A股開戶大增，10倍場外配資再現，一隻名為「50 ETF購2月2800」的末日期權在當日爆升192倍。

面對A股離奇暴漲，剛剛上任一個月的中國證監會主席易會滿表示，這個月已經感受到了「火山口的味道。」中證監也緊急喊話，表示關注到近期有關場外配資的報道增多，要求各證券公司加強異常交易監控，以及希望投資者理性投資，防範投資風險。

值得留意的是，此輪漲勢中，外資大量進場，如今出現「高位套現」。英大證券研究所所長李大霄認為，從看淡股市到外資進場，形容這是一場「史無前例的財富大轉移」，「內資將籌碼轉給外資，膽小者將籌碼轉給了勇敢者」，「現在是主力部隊收網階段」。

《華爾街日報》認為，此輪上漲情形和2015年股災比較相似，當時中國股市也曾上演過一波快速上漲行情，但之後的股災衝擊了全球股市。

另有網誌文章披露，權貴集團兩頭通吃：一方面儘量奪取中共國家利益，另方面不放過股民的利益，是做成中國股市股災的主因。換句話說，這些權貴階層就是股災的元兇。#

支爆前最後cap水 發達or破產靠呢鋪

中國股市唔比跌架，所以暴升好正常
一陣跌一跌又話有惡意沽空

上帝要你滅亡必先令你瘋狂
不過有港女陪葬, 到時頭版日日燒炭跳樓, 正呀

專家食屎啦

樓市無得炒咪炒股市囉